港共 : 黨衛軍協助截斷病毒傳播鏈的努力值得表揚

張建宗：警隊協助截斷病毒傳播鏈的努力值得充分肯定
05.04.2020 08:26

政務司司長張建宗在網誌表示，不少本地病例無法追蹤感染源和傳播路徑，令人非常擔憂。他說，早前到訪警察總部了解警隊追蹤接觸者的工作，指警隊利用超級電腦，和發揮刑偵技能等，調查群組個案和蘭桂坊小型本地爆發，認為警隊協助截斷病毒傳播鏈作出的努力，值得充分肯定。

張建宗說，上月19日至31日，政府已向海外來港人士，發出超過51000張強制檢疫令，合共有約80人涉嫌違例，亦有3人違反居家檢疫令被判處即時監禁。他說，不能單靠執法和檢控來防止病毒在社區傳播，市民自律守法是成功防疫抗疫的關鍵因素。

講咁多廢話現實咪又係做過街老鼠唔敢見人del ig fb，讚黎有撚用咩